---
title: >-
    شمارهٔ ۱
---
# شمارهٔ ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>الا یا ایها المَهدی مدامَ الوَصل ناوِلها</p></div>
<div class="m2"><p>که در دوران هجرانت بسی افتاد مشکل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صبا از نکهت کویت نسیمی سوی ما آورد</p></div>
<div class="m2"><p>ز سوز شعله شوقت چه تاب افتاد در دل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو نور مهر تو تابید بر دل‌‏های مشتاقان</p></div>
<div class="m2"><p>ز خود آهنگ حق کردند و بربستند محمل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل بی‌‏بهره از مهرت حقیقت را کجا یابد</p></div>
<div class="m2"><p>حق از آیینه رویت تجلی کرد بر دل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به حق سجاده تزیین کن مهل محراب و منبر را</p></div>
<div class="m2"><p>که دیوان فلک صورت از آن سازند محفل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شب تاریک و بیم موج و گردابی چنین هائل</p></div>
<div class="m2"><p>ز غرقاب فراق خود رهی بنما به ساحل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر دانستمی کویت به سر می‏‌آمدم سویت</p></div>
<div class="m2"><p>خوشا گر بودمی آگه ز راه و رسم منزل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چو بینی حجت حق را به پایش جان‏‌فشان ای فیض</p></div>
<div class="m2"><p>«مَتی ما تَلقِ مَن تَهوی، دَعِ الدُّنیا وَ أهمِلها»</p></div></div>